社科同學仔做緊邊行？

開個靚頭 社科fg 做緊廢青

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入 －－》
然後打 /task 攞任務

兒子 收租過活

社科畢業唔做社工?

公墓員

廢青

社科唔等於全部都係社會工作學系

乞衣

保安

仲會有人咁樣問，有冇常識㗎

廢青 返緊pt

推

社科真係乞食

HR狗

讀左其他科master

唔知答咗幾多次,讀社科唔撚代表係社工,社工只係社科其中一個系

19fg, 大學admin

幾錢？

點解唔讀社工，純好奇問

社工畢業但唔想做社工

冇興趣，以前揀科又未諗到搵工呢啲咁現實嘅問題

抗爭師

垃圾公司admin

獌狗

前線sales

bank

幾好啊

有諗過讀,但後期諗落grad咗你要serve啲你唔想幫嘅人會好難受
但唔幫又唔得因爲呢個係你嘅專業嚟

why not
人工OK wo

屌你痴線嫁
夠分都唔讀
讀完出黎有牌專業人士

幾時夠分讀

社科係咪得社工好搵d，一係就要考正苦

銀行

除咗做乞衣都諗唔到仲做性行好
利申：未gd

咁高 唔係fg?

銀行teller

唔係fg啦

實習完就發覺唔鍾意

Fg It公司 admin 一年合約 15k
日日返去hea

十個有八個都係ngo 做po/aa
本身都做緊ngo, 而家入咗aco撞返以前同科同學
而大家不約而同地做左一年垃圾ngo而家做垃圾aco

保險公司back office

冇社工牌做ngo真係冇乜前境，所以有唔少人都再讀書，或者轉行，好似我咁，但我真心幾鍾意係ngo環境做野

巴打搵緊幾多

做過1年記者仔，然後而家做電視台撰稿

Fang Bao

學校文員

Market research

畢業出黎做野必被問

大學admin

答佢食屎啦你，有頭髮邊個想做喇哩

我社科畢業，身邊同學: 老師, 政府工, admin, 再讀社工master

NGO

讀PGDE做教畜 利申geog maj

識幾個去左做政府contract

點解
NGO 係咪人工多數好低？

我扣完老強都係得13k
有冇諗過轉行

一般NGO既話都唔係真係好OK
除非唔太等錢駛

ngo 黎講mid point=max point 既情況下
而且人工起薪又唔跟政府套mps
一個ASWO可以由14計你
原先每年加人工跳一個point
NGO就睇你表現 好既咪跳半個point
人工有幾OK

咪多得777, 一筆過撥款成就社福界成為人血饅頭行業之首

一來啦
二來社工本身都唔爭氣
而家抗爭可以走到最前線
但自己福利前景就冇人肯一齊企出黎

Fg Gpa 3.8但完全冇理用過做緊廢青

當然啦，我嗰時fg得point 1，仲話我U grad 已經加多左一個pt 比我

paper work好唔好做?

我都係垃圾aco
同期最friend果班
有幾個做緊政府pro grade/ngo equivalent
兩個揸緊飛機
有個做唔知mud 9 admin起薪過20k
我原本都有政府departmental offer
但肥左body check
佢地約聚會我都唔太想出黎
人地讀社科咁勁我就食撚屎

紀律部隊肥body check?

本身入soc sci
之後驚乞食quit左u
Rejupas去左讀building surveying （你當類似則師+驗樓師）

教育

grad左未？人工好唔好

搵咗四個幾月工

巴打咁高gpa讀個有牌master啦

仲有一年呀，如果考到政府2年合約graduate trainee都有24k（三個部門夾埋都有幾十個位）我覺得唔錯

Swire都有請測量師，長約27k但極難入

個情況同工程一樣

第一次聽人fail officer嘅body check
ching衰咩

學既野冇工程咁鬼難，但人工又差唔多/再高d，政府位又多d對數理唔精既文科仔黎講算係咁有咩辛苦都頂硬上

色弱

唔係紀律部隊

你意思係工程咁多科，測量算最易讀？

grad左hdsw之後讀番year1大學，表示好難捱

[member]我都係呀😂😂😂[/member]

想轉
老實講第一份工都係預左賺經驗

看更

本身有無讀過 定係你之後上返堂

好似仲慘過science

算

全職抗爭

弱智？

19 fg
返緊marketing

呢科得HD學歷有冇出路

唔關你事啦,關你d DNA事,私人工慢慢做,未必唔好
揸飛機我有d中同大同都做緊,個個都有錢去澳洲讀幾年,你又真係吹佢唔漲

HD最易入行通常係qs，
唔好啦qs出標度數捱夜好辛苦
同埋三間咁多degree出身，你點都要讀番degree先夠爭，勸你唔好

你預要讀地盤建築石屎鋼筋(construction technology)/real estate/building regulations/cost estimation野，generally都係比較悶（除非你天生讀呢d會好興奮，但應該唔會）。以第2 degree黎講性價比一般。我如果要重讀就會想讀computer science多 d

Gp呢就係地產野，leasing/物業既估價/未來點發展都關你事。佢地就要同bba/hotel man人爭飯食，同埋撈得掂唔掂唔多關technical skills事（相比qs/bs)。會響developer/property consultancy做野多，都有人入估價署/地政做。

Bs就要識好多statutory requirement(leasing/planning/building/licensing)/building maintenance/construction management野，算係半個建築師。熟唔熟例好影響一個bs考唔考到牌。通常響govt（屋宇署/建築署/房署）/survey firm /建築師行做野。

Qs就主要要識construction tech/cost planning/cost control/出tender/contract management/dispute resolution，姐係錢銀同合約野。Client/contractor/consultant都會請qs

有無巴打做緊/做過hkcss? 想問details

唔怕悶既會覺得好做
但係人工好低

記得當年jupas揀科
自己中二病到仆街
覺得應該純為興趣揀科
暗地裏笑鳩成堆揀nursing既中學同學
覺得佢地為錢揀科 人生有咩意義
到宜家過左十幾年
讀nursing果班結婚私樓生仔齊晒
其中有個每做一年就裸辭去一次wh
之仲技術移民過新生活
對比佢地
自己就緊做份max先係佢地starting既工
我既人生有咩意義

11K
連埋bonus 13K

我係聰明既話就唔會搞到入完又縮沙要退場應該一早就唔入

香港地, nurse 真係最唔洗高分又搵到錢嘅科，又well paid for it

巴打幾多歲，有心想轉行唔會遲

已經過左35
所以3張幾aco有departmental offer我都懷疑係咪已經係最後一次

當年唔識野
幾年前個fd笑番我傻仔
唔做nursing都係大學生
社科出黎又係大學生
人地多你一個保障

點樣可以由admin 轉做hr ar?洗唔洗讀咩cert?.

Dm狗

Fg想做hr呀 介唔介意你hr入職時幾錢

個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

如果你唔鐘意對文件 唔好做

佢咁做法早死過你又唔知架啫

做雞

2年幾加三次人工？

讀書嘅時候無興趣
出嚟做嘢面對現實又已經太遲

醫管局

你搵到工喇？
準備又搵工

警察